熟債券入

有冇債券係保證有每年回報率>1.2% ？

銀髮ibond

十年期美債做緊2.55%

方唔方便透露點解一定要債券

ib 買唔買到？？
同洗唔洗抽税？？

買到，利息要抽稅

所以會用第二個方法代為持有美債，就係用債券期貨。簡單d講一張合約等於一張美債，3個月轉一次倉，因為期貨冇息派嘅關係，所以每次轉倉都會比有底水補償番利息差，成交量大方便資金隨時調動。

想多了解債券

邊度有得買？

銀行券商都有

加息咪會跌價
咁咪會蝕？

係，但係相對息會收多左。

但債券期貨無息喎

轉倉會有底水，補番息個部分

唔係幾明底水
咩原理？

因為你期貨冇息收 期貨個價會扣左利息個價值

2%好多定期都有，見有D銀行！

買2800好過

順手一問，宜家買大中華公司債基金點睇？

正解

可以理解為期指同恆指嘅關係

期指類比為債券期貨
恆指=一個會派息嘅股票組合，類比為會派息嘅債券

債券期貨同現貨關係

cash price = (futures price * conversion factor) + basis

例如？
我搵到最多1.95% 做三個月炸

我見獅子銀行有得買美債 手續費都好平 有冇人試過？

美債就算10年期嘅都有好多種，因為佢係不停出，每隻到期日都唔同，有d可能仲有幾年到期，有d就可能岩岩出，所以你會見到個價會唔一樣，比股票複雜好多。

而且同股票唔同，債券係行莊家制，係睇個莊開咩價。

美債半年出一次，唔同到期日價同息率都唔同，美債因為普及同流通量高，所以一般mark up 較少，主要留意存倉費，有興趣要周圍格價好啲

認購新債券 揸到到期 係冇蝕 仲有息賺

認購新債券 揸到到期 唔計滙率 係咪包冇蝕 仲有息賺？